{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035697",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "횡성댐"
    },
    "text": "横城ダム\\n\n高さ48.5m、長さ205m、総貯水量8690万t、流域面積209㎢の横城ダムは、南漢江の第1支流である蟾津江の中下流地域で毎年水不足現象と洪水被害が起きることから、水資源総合開発計画の一環として建設されました。このダムは1993年12月に着工し、7年以上の工事の末、2000年11月に完成しました。他のダムが表面取水方式を採用しているのに対し、横城ダムは国内初の選択取水方式を採用しており、ダム水質の変化に対応することができます。また、ダムには水門2門と麗水路、取水塔、小水力発電施設が完備されています。横城ダム発電所はダムの水位差を利用して小水力発電を行い、施設規模1,000kW(500kW×2基)の発電施設で年間500~600kWhの電力を生産しています。横城ダムの完成により、農業用水と周辺地域の生活および工業用水の確保が可能となりました。ダム下流の中小都市では、年間1億1160万㎥の用水供給と900万㎥の洪水調節容量があり、蟾津江下流地域での洪水被害が大幅に減少しました。また、ダムの上には延べ床面積390坪の水広報館があり、主題館·映像館·体験館で構成されています。この水広報館では、ダム関連資料やダム模型物の展示、水に関する動画資料の上映などが行われ、教育の場として活用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "横城ダムの高さは何メートルですか？",
            "answer": "横城ダムの高さは48.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "横城ダムの長さは何メートルですか？",
            "answer": "横城ダムの長さは205メートルです。"
        },
        {
            "question": "横城ダムの総貯水量は何万トンですか？",
            "answer": "横城ダムの総貯水量は8690万トンです。"
        },
        {
            "question": "横城ダムの流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "横城ダムの流域面積は209平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "横城ダムはいつ着工され、いつ完成しましたか？",
            "answer": "横城ダムは1993年12月に着工し、2000年11月に完成しました。"
        },
        {
            "question": "横城ダムはどのような取水方式を採用していますか？",
            "answer": "横城ダムは選択取水方式を採用しています。"
        },
        {
            "question": "横城ダムにはどのような施設が完備されていますか？",
            "answer": "横城ダムには水門2門と麗水路、取水塔、小水力発電施設が完備されています。"
        },
        {
            "question": "横城ダム発電所ではどのような発電を行っていますか？",
            "answer": "横城ダム発電所では小水力発電を行っており、年間500~600kWhの電力を生産しています。"
        },
        {
            "question": "横城ダムの完成により、何が可能となりましたか？",
            "answer": "横城ダムの完成により、農業用水と周辺地域の生活および工業用水の確保が可能となりました。"
        },
        {
            "question": "横城ダム下流地域では、どのような効果がありましたか？",
            "answer": "横城ダム下流の中小都市では、年間1億1160万㎥の用水供給と900万㎥の洪水調節容量があり、洪水被害が大幅に減少しました。"
        },
        {
            "question": "横城ダムの上にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "横城ダムの上には延べ床面積390坪の水広報館があります。"
        },
        {
            "question": "水広報館では何が行われていますか？",
            "answer": "水広報館では、ダム関連資料やダム模型物の展示、水に関する動画資料の上映などが行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 478
    }
}